\documentclass[10pt,a4paper,draft]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[sort&compress,square,numbers]{natbib}
\usepackage[all]{xy}

\author{João Melo}
\title{Amalgamation}


\begin{document}

\maketitle

\section{Amalgamation}

Em geral, \textit{almalgamation} é o processo de combinar várias entidades numa só \citep{oxford}.
No que à teoria das instituições diz respeito \citep{institutions}, tem-se que o conceito de \textit{almalgamation} é uma propriedade fundamental para combinar duas instituições distintas, mais precisamente, é necessário, pelo menos, garantir a propriedade \textit{weak amalgamation}\citep{institutiontheory, institutionmodeltheory}.

Em termos concretos, \textit{amalgamation} (conforme descrito em \citep{institutionmodeltheory} - \textit{Model amalgamation}) pode ser definida como, dado uma frase $\Sigma$ de uma determinada instituição $\textnormal{\textbf{I}} = (\textnormal{\textbf{Sign}}, \textnormal{\textbf{Sen}}, \textnormal{\textbf{Mod}}, \vDash)$, um quadrado de comutações de morfismos de assinaturas,

\begin{displaymath}
    \xymatrix{
        \Sigma \ar[r]^{\varphi_{1}} \ar[d]_{\varphi_{2}} & \Sigma_{1} \ar[d]^{\theta_{1}} \\
        \Sigma_{2} \ar[r]_{\theta_{2}}       & \Sigma' }
\end{displaymath}

é um quadrado de \textit{amalgamation}, se e só se, para cada modelo $\textnormal{\textbf{M}}_1$ de $\Sigma_1$ e cada modelo $\textnormal{\textbf{M}}_2$ de $\Sigma_2$, tal que, os seus modelos reduzidos (via $\varphi_1$ e via $\varphi_2$- denotados por $\textnormal{\textbf{M}}_1 \upharpoonright \varphi_1$ e $\textnormal{\textbf{M}}_2 \upharpoonright \varphi_2$) são iguais, existe um único modelo $\textnormal{\textbf{M}}'$ de $\Sigma'$ chamado de \textit{amalgamation} de $\textnormal{\textbf{M}}_1$ e $\textnormal{\textbf{M}}_2$ quando

\begin{displaymath}
	\textnormal{\textbf{M}}' \upharpoonright \theta_1 = \textnormal{\textbf{M}}' \upharpoonright \theta_2
\end{displaymath}

Quando não existe apenas um modelo $\textnormal{\textbf{M}}'$ diz-se que é um quadrado de \textit{weak amalgamation}.

\newpage

Agora pensa e escreve...

\newpage

\bibliographystyle{unsrtnat}
\bibliography{mestre}

\end{document}